臺大連儂牆遭中客破壞 學生會：已報警，會提告

【臺大連儂牆遭中客破壞。本會立場：已報警，會提告】

今天早上10：45位於第一學生活動中心、學生會設置的連儂牆，遭到兩位中國觀光客破壞。中國觀光客將連儂牆展板上展示的海報紙張撕毀之後，本欲攜帶逃離現場。所幸現場目擊同學將整段破壞連儂牆的過程以影片紀錄，同時也協助校方報警處理。

基於連儂牆的空間係由學生會借用並與校內學生一同展設，學生會確認會以法律訴訟追究中國觀光客的行為，決不息訟寧人。目前中國觀光客已經送辦，遭到撕毀的相關海報則暫留警察局以利檢察單位後續偵辦。

*影片為臺大學生張詠豪先生所攝。